[擺明hea做 吹咩?]《精靈寶可夢》 製作人增田順一開腔回應 過半小精靈不能使用大炎上事件

《精靈寶可夢》大炎上事件 製作人增田順一開腔回應！
游雲

相信不少玩家都有留意《精靈寶可夢》的炎上事件了吧！這事件源於即於11月15日於Switch推出新一代的《精靈寶可夢 劍/盾》中，不能繼承使用回舊世代的小精靈，以致很多小精靈在「Pokemon Home」內形同「坐監」。

在這個消息傳出外，有部份粉絲完全覺得很不合理，繼而令遊戲的視頻負評不斷。在這樣的一遍反對聲音之下，負責遊戲開發的Game Freak製作人增田順一，今日終於在《精靈寶可夢 劍/盾》的美國官方網站上，對廣大的粉絲的訴求開腔回應，以下為翻譯的版本。

相關聲明網站連結

非常感謝一直支持及愛護《精靈寶可夢》的粉絲，早前宣佈了無法將一部份小精靈轉移至《精靈寶可夢 劍/盾》的消息，我看到了大家對此事的評論及見解，亦深深感受到大家對這款作品的愛。

跟大家一樣，我們也十分珍惜《精靈寶可夢》，我們也跟大家一樣對每一款小精靈也相當上心，我本人一直參與《精靈寶可夢》系列的開發工作，因此要作這個決斷時我也感到很艱難，在此我想跟各位熱愛這款遊戲的粉絲說一聲，那些還未在《精靈寶可夢 劍/盾》登場的小精靈，並不代表未來不會在後續的作品中登場。

將來，《精靈寶可夢》的世界將會變得更廣闊，在伽勒爾地區遇上新的小精靈，與未曾見過的訓練員對戰，開啟一個令人期待全新的冒險。我們仍會全心全意打造一款令玩家感到快樂的作品，因此希望各位能對本作品有所期待。

以上就是整個聲明的原文翻譯，簡單一點而言，就是今次製作人的公佈，其實是表示雖然今次《精靈寶可夢 劍/盾》未能收錄所有小精靈，但不久的將來其他的《精靈寶可夢》中，是有可能看到牠們的身影啊！

延伸閱讀:
[賺咁多都係要偷懶]《寶可夢》公司5年收益上漲12倍 吸金能力令人瞠目

[Switch] 《精靈寶可夢 劍/盾》一半以上小精靈不能使用！大炎上！史無前例負評如潮！

後續的作品

即係劍盾唔會有啦

由佢改左名做寶可夢開始
就知呢間野根本唔抵買
擺玩啦

咪又係大賣

佢地立場勁硬頸,示威公開信出過都當你傻,你唔洗指意會改,乖乖地課金買任豚

増田順一，林鄭月娥
為何驚人相似？

冇咪冇囉 點講我都會照買架啦

由紅版開始集集都有玩
不過今次會缺席啦

唔會買
唔會玩
唔會理

佢話cut pokemon開始就無再睇過劍盾嘅嘢
完全失去晒興趣